\RequirePackage{lineno}
\documentclass[9pt,draft]{article}
\usepackage{graphicx,ucs,multicol,natbib}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage[printonlyused,withpage]{acronym}

\bibpunct{(}{)}{;}{a}{,}{,}
 
\title{Studiu observațional asupra tratamentului incontinenței urinare de efort la pacientele din ambulator}
\author{Dr.~Andrei~Manu-Marin,~medic~primar~urologie\\Gnosis-EvoMed, str.~Suvenir,~nr.~10,~sect.~2,~București}
\date{}


\begin{document}

  \setlength{\columnsep}{25pt}
  \maketitle
  \linenumbers
  
  \begin{abstract}
	\ac{IU} este definită ca orice pierdere involuntară a urinei. \ac{IU} face parte din categoria de simptome ale tractului urinar inferior (prescurtare: \ac{LUTS}) care includ dificultăți atât legate de stocarea urinei cât și de eliminarea ei, \ac{IU} fiind in categoria simptome de stocare. \ac{IU} poate fi caracterizată în plus prin datele obținute în urma anamnezei și a contextului simptomelor descrise de pacient.  
  \end{abstract}
  
  \begin{multicols}{2}
  \section{Introducere}
	\ac{IU} este definită ca orice pierdere involuntară a urinei. \ac{IU} face parte din categoria de simptome ale tractului urinar inferior (prescurtat, \ac{LUTS}) care includ dificultăți atât legate de stocarea urinei cât și de eliminarea ei, \ac{IU} fiind in categoria simptome de stocare. \ac{IU} poate fi caracterizată în plus prin datele obținute în urma anamnezei și a contextului simptomelor descrise de pacient.  

	\ac{IUI} se definește ca pierderea de urină precedată de senzatia intensă de a urina, numită imperiozitate. \ac{IUE} se definește ca eliminarea involuntară de urină asociată cu anumite activități fizice (de ex. strănut și tuse). \ac{IUM} include caracteristici atât ale \ac{IUI} cât și ale \ac{IUE}. Vezi \citep{ihaka1996,venables1999}
  \end{multicols}
  
  \bibliographystyle{plainnat}
  \bibliography{incoStudy}
  
  \section*{Glosar}
  \begin{acronym}[LUTS]
    \acro{IU}{Incontinența Urinară}
    \acro{IUI}{Incontinența Urinară prin Imperiozitate}
    \acro{IUE}{Incontinența Urinară de Efort}
    \acro{IUM}{Incontinența Urinară Mixtă}
    \acro{LUTS}{Lower Urinary Tract Symptoms}
  \end{acronym}

\end{document}
